<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Leverantörsreskontra</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar obetalda (ej slutbetalda) leverantörsfakturor per leverantör vid ett av ert valt reskontradatum eller slutdatum. När ni skriver ut den här rapporten skriver ni in eller väljer ett reskontradatum för att få fram aktuell leverantörsreskontra vid denna tidpunkt med leverantörerna och deras obetalda (ej slutbetalda) leverantörsfakturor. I den här rapporten kan ni se leverantörsskuld per leverantör och total leverantörsskuld för alla leverantörer.Följande fält finns i den här rapporten:LeverantörsnrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad leverantör som innefattas i den här leverantörsreskontran.LeverantörsnamnHär visas leverantörens företagsnamn.Faktura nrHär visas ett unikt internt löpnummer för varje registrerad och obetald (ej slutbetald) leverantörsfaktura hos leverantören.FakturadatumHär visas datumet då leverantörsfakturan skapades och utfärdades.FakturabeloppHär visas leverantörsfakturans totala monetära värde inklusive moms angivet i leverantörsfakturans valuta.KrediteratHär visas den totala monetära summan av krediteringar för leverantörsfakturan.BetalatHär visas den totala monetära summan av utbetalningar för leverantörsfakturan.ValutaHär visas leverantörsfakturans valuta.KursHär visas leverantörsfakturans valutakurs, valutakursen då leverantörsfakturan skapades och utfärdades.Lev.skuldHär visas leverantörsskulden vid reskontradatum för leverantörsfakturan angivet i redovisningsvalutan, beräknas som ("Fakturabelopp" minus "Krediterat" minus "Betalat") multiplicerat med "Kurs".SummaHär visas leverantörsskulden vid reskontradatum för leverantören angivet i redovisningsvalutan, beräknas som summan av "Lev.skuld" för den här leverantören.Summa leverantörsskuldHär visas total leverantörsskuld vid reskontradatum för alla leverantörer angivet i redovisningsvalutan, beräknas som summan av "Lev.skuld" för alla leverantörer.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>