<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Ändra kunder</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret kan ni ändra registrerad data för en kund. Ni ändrar data genom att ersätta texten i textfält, fylla i text i tomma fält eller välja annan text i uppslagskolumner. Tryck på knappen "Ok" när ni är klara med era ändringar.Följande flikar och fält finns när ni skall ändra en kund:KunduppgifterKundnummerHär skriver ni in ett unikt nummer för att identifiera en kund, ett kundnummer kan bestå av både bokstäver och siffror.NamnHär skriver ni in kundens företagsnamn eller personnamn.E-postHär skriver ni in kundens e-post adress.OrganisationsnummerHär skriver ni in kundens organisationsnummer eller personnummer.VAT-nummerHär skriver ni in kundens VAT-nummer (momsregistreringsnummer).Vår kontaktpersonHär skriver ni in ert företags kontaktperson vid kontakter med den här kunden.Er kontaktpersonHär skriver ni in kundens kontaktperson, den person som ska kontaktas av ert företag vid kontakter med kunden.FaxHär skriver ni in kundens faxnummer.TelefonHär skriver ni in kundens huvudsakliga telefonnummer.Telefon2Här skriver ni in kundens andra telefonnummer.EU-försäljning varorKryssa i den här rutan om ni säljer och levererar varor till ett annat EU-land utanför Sverige. Ni kan inte kryssa i "EU-försäljning trepart varor" om den här rutan är ikryssad.EU-försäljning trepart varorKryssa i den här rutan om ni säljer varor till ett annat EU-land utanför Sverige som mellanman. Det här är aktuellt om tre EU-länder är inblandade i en transaktion och ni säljer varor till ett EU-land där varorna levereras till det här EU-landet direkt från ett annat EU-land. Ni kan inte kryssa i "EU-försäljning varor" om den här rutan är ikryssad.Momsfri försäljningKryssa i den här rutan om er försäljning till den här kunden är momsfri, det vill säga då någon moms inte skall läggas till på fakturan.Dölj enhetspris på följesedelKryssa i den här rutan om ni inte vill visa enhetspriset på följesedlar för den här kunden.Övriga uppgifterFaktureringsvalutaHär väljer ni en faktureringsvaluta för kunden, det vill säga den standardvaluta som kunden ska faktureras i. Ni kan lägga till, ändra och ta bort valutor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för faktureringsvaluta. När ni väljer ändra eller ta bort så avses den valuta som visas i textrutan.BetalningsvillkorHär väljer ni betalningsvillkor för kunden, det vill säga standardvärde för betalningsvillkor. Ni kan lägga till, ändra och ta bort betalningsvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för betalningsvillkor. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det betalningsvillkor som visas i textrutan.LeveransvillkorHär väljer ni leveransvillkor för kunden, det vill säga standardvärde för leveransvillkor. Ni kan lägga till, ändra och ta bort leveransvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveransvillkor. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveransvillkor som visas i textrutan.LeveranssättHär väljer ni leveranssätt för kunden, det vill säga standardvärde för leveranssätt. Ni kan lägga till, ändra och ta bort leveranssätt med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveranssätt. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.KreditgränsHär skriver ni in en kreditgräns för kunden i vald faktureringsvaluta för kunden. Kreditgränsen avser att vara ett maxbelopp för hur stor kundfordran en kund får ha.Rabatt i %Här skriver ni in en procentuell rabatt för kunden, den här rabatten utgör standarvärde för radrabatt när ni skapar offerter, orders och fakturor.Bankgiro nummerHär skriver ni in kundens bankgironummer.Plusgiro nummerHär skriver ni in kundens plusgironummer.AdresserFakturaadressNamnHär skriver ni in kundens företagsnamn eller personnamn för fakturaadress.AdressHär skriver ni in kundens postadress för fakturering.Adress2Här skriver ni in kundens andra postadress för fakturering.PostnummerHär skriver ni in kundens postnummer för fakturering.PostortHär skriver ni in kundens ort för fakturering.LandHär skriver ni in kundens land för fakturering.LeveransadressNamnHär skriver ni in kundens företagsnamn eller personnamn för leverans.AdressHär skriver ni in kundens postadress för leverans.Adress2Här skriver ni in kundens andra postadress för leverans.PostnummerHär skriver ni in kundens postnummer för leverans.PostortHär skriver ni in kundens ort för leverans.LandHär skriver ni in kundens land för leverans.Använd fakturaadress som leveransadressKryssa i den här rutan för att använda fakturadressen som leveransadress.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>