<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Ändra egen resultatrapport</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret ändrar ni i en egen resultatrapport.Det finns tre flikar i det här formuläret, en för resultatrapportens uppställningen, en för att välja konton under rubriker och skapa årsbudget samt en flik för att skapa en månadsbudget för respektive konto. Ni börjar med att välja en rubrik eller resultat och sedan skriva in ett namn för raden, ni kan infoga rader under en markerad rad genom att trycka på knappen "Infoga". I den andra fliken kan ni välja konton för rubriker av typ "Rubrik2" och även fylla i en årsbudget för konton. I den tredje kolumnen kan ni fördela årsbudgeten för konton på månader.Följande flikar och fält finns när ni ska ändra i en egen resultatrapport.NamnHär skriver ni in ett namn för den egna resultatrapporten.ProjektHär kan ni välja ett projekt för den egna resultatrapporten.ResultatenhetHär kan ni välja en resultatenhet för den egna resultatrapporten.RubrikerTypHär väljer ni en rubrikstyp för varje rad i den egna resultatrapporten.RubrikHär skriver ni in ett namn för rubriken som visas i den egna resultatrapporten.KontonRubrikHär väljer ni en rubrik, ni kan endast välja rubriker av typ "Rubrik2".KontoHär väljer ni konton som skall visas under ovan vald rubrik i den egna resultatrapporten.BeskrivningHär visas en beskrivning för kontot.ÅrsbudgetHär fyller ni ett budgeterat belopp för hela bokföringsåret. Intäkter anges med positiva belopp (ej +) och kostnader anges med negativa belopp.MånadsvisMånadHär visas de månader som det budgeterade beloppet för helåret kan fördelas på.MånadsbudgetHär skriver ni in ett budgeterat belopp för kontot och månaden. Intäkter anges med postiva belopp (ej +) och kostnader med negativa belopp.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>