<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Ändra inbetalning</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret kan ni ändra registrerad data för en inbetalning. Ni ändrar data genom att ersätta texten i textfält, fylla i text i tomma fält eller välja annan text i uppslagskolumner. Tryck på knappen "Ok" när ni är klara med era ändringar. Ni tar bort inbetalningsrader genom att markera inbetalningsraden och trycka på knappen "Del" på tangentbordet.Följande flikar och fält finns när ni skall ändra en inbetalning:InbetalningsuppgifterInbetalningsnummerHär uppräknas ett unikt nummer enligt en sekventiell nummerserie för att kunna identifiera en inbetalning.BetalningsdatumHär skriver ni in eller väljer ett datum för inbetalningen, det datum på inbetalningen inkom på ert bank- eller plusgirokonto. Ni kan välja datum genom att trycka på "Kalendern" och däri välja månad, år och dag. Ni kan också stega er upp en dag genom att trycka på "pil upp" och stega er ner en dag genom att trycka på knappen "pil ned".BeskrivningHär kan ni skriva in en beskrivande text för inbetalningen.FakturanrHär skriver ni in eller väljer en kundfaktura för att registrera en inbetalning för den här kundfakturan.ValutaHär visas kundfakturans valuta.FakturakursHär visas valutakursen för kundfakturan då den här kundfakturan skapades och utställdes till kund.FakturabeloppHär visas kvarvarande saldo för kundfakturan angivet i kundfakturans valuta, ni kan här skriva in inbetalt belopp angivet i kundfakturans valuta.BetalkursHär skriver ni in valutakursen vid betalningstillfället i framförvarande angiven valuta. Betalkursen anges som antalet enheter av redovisningsvalutan som måste betalas för en enhet av kundfakturans valuta vid inbetalningstidpunkten. Betalkursen måste anges för att kursdifferens ska kunna beräknas och bokföras.BetalningsbeloppHär visas betalningsbeloppet angivet i redovisningsvalutan, beräknas utifrån och påverkas av ändringar i "Fakturabelopp" och "Betalkurs". Ni kan här skriva in ett betalningsbelopp i redovisningsvalutan men då påverkas inte "Fakturabelopp" eller "Betalkurs" utan endast fältet "Differens".KursdifferensHär visas valutakursdifferensen som uppstår på grund av skillnader mellan betalkurs och fakturakurs. Kursdifferensen beräknas utifrån fakturabelopp, betalkurs och fakturakurs. En positiv kursdifferens visar på en valutakursvinst och en negativ kursdifferens visar på en valutakursförlust.DifferensHär visas differensen mellan "Betalningsbelopp" och ("Fakturabelopp" * "Betalkurs"). Den här differensen kan uppstå tillexempel på grund av att kunden även har betalat påminnelseavgifter. "Differens" bokförs inte automatiskt och ni måste därför manuellt bokföra den här differensen under fliken "Differens".SummaHär visas totalt inbetalt belopp för hela inbetalningen, beräknas som summan av ("Fakturabelopp" * "Betalkurs").KontonKundfordranHär visas konto för bokföring av kundfordran hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.InbetalningHär visas konto för bokföring av inbetalning hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.UtbetalningHär visas konto för bokföring av utbetalning hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.KontantHär visas konto för bokföring av kontantförsäljning hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.LeverantörsskuldHär visas konto för bokföring av leverantörsskuld hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 1Här visas konto för bokföring av momskod 1 hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 2Här visas konto för bokföring av momskod 2 hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 3Här visas konto för bokföring av momskod 3 hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.FörsäljningHär visas konto för bokföring av försäljning hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.InköpHär visas konto för bokföring av inköp hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursvinstHär visas konto för bokföring av valutakursvinst hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursförlustHär visas konto för bokföring av valutakursförlust hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ÖresavrundningHär visas konto för bokföring av öresavrundning hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.RänteintäktHär visas konto för bokföring av ränteintäkt hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Ingående momsHär visas konto för bokföring av ingående moms hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra det här kontot för den här inbetalningen eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.DifferensHär kan ni manuellt bokföra den differens som uppstått på grund av skillnader mellan "Betalningsbelopp" och ("Fakturabelopp" * "Betalkurs") under fliken "Inbetalningsuppgifter". Den här skillnaden kan uppstå tillexempel på grund av att kunden även har betalat in påminnelseavgifter. De konteringsrader som ni lägger till här visas sedan under fliken "Kontering".KontoHär skriver ni in eller väljer ett kontonummer för konteringsraden.BenämningHär visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affärshändelser som skall bokföras på kontot. Beskrivningen hämtas från kontoplanen enligt kontonumret enligt ovan.DebetHär skriver ni in ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.KreditHär skriver ni in ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.KonteringHär visas hur den här inbetalningen kommer att bokföras i inbetalningsjournalen, och hur den här inbetalningen kommer påverka den totala bokföringsposten i bokföringsunderlaget när inbetalningsjournalen skrivs ut och bokförs. Tryck på knappen "Uppdatera" för att se konteringen för den här inbetalningen. Ni kan ändra de automatiskt tillförda kontona i konteringen genom att ändra kontonummer under fliken "Konton" för "Kundfordran", "Inbetalning", "Valutakursvinst" och "Valutakursförlust".KontoHär visas ett kontonummer för konteringsraden.BenämningHär visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affärshändelser som skall bokföras på kontot. Beskrivningen hämtas från kontoplanen enligt kontonumret enligt ovan.DebetHär visas ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.KreditHär visas ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.Inbetalningen är bokfördDen här kryssrutan är ikryssad om inbetalningen blivit utskriven i en inbetalningsjournal och bokförd enligt inbetalningsjournalens bokföringsunderlag.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>