<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Ändra företag</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret kan du ändra företagsuppgifterna för ett redan skapat företag. Du ändrar information i fälten genom att ersätta texten i fält med ny text eller genom att skriva in ny text i fält som är tomma.Följande flikar och fält finns när du ska ändra uppgifter för företag:GrunduppgifterFöretagsnamnHär skriver du in ert företagsnamn.SäteHär skriver du in orten för företagets säte.OrganisationsnummerHär skriver du in företagets organisationsnummer.MomsregistreringsnummerHär skriver du in företagets momsregistreringsnummer, är det samma som VAT-nummer.LogotypHär väljer du en logotyp som visas i övre vänstra hörnet på affärsmässiga dokument såsom offert eller faktura.Dröjsmålsränta i %Här skriver du in företagets dröjsmålsränta i procent.PåminnelseavgiftHär skriver du in den påminnelsavgift som ska debiteras kunden när du skickar ut betalningspåminnelser.BetalningsvillkorHär väljer du betalningsvillkor för företaget, det vill säga standardvärde för betalningsvillkor. Du kan lägga till, ändra och ta bort betalningsvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för betalningsvillkor. När du väljer ändra eller ta bort så avses det betalningsvillkor som visas i textrutan.LeveransvillkorHär väljer du leveransvillkor för företaget, det vill säga standardvärde för leveransvillkor. Du kan lägga till, ändra och ta bort leveransvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveransvillkor. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveransvillkor som visas i textrutan.LeveranssättHär väljer du leveranssätt för företaget, det vill säga standardvärde för leveranssätt. Du kan lägga till, ändra och ta bort leveranssätt med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveranssätt. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.RedovisningsvalutaHär skriver du in företagets redovisningsvaluta.Beräknad leveranstidHär skriver du in ett standardvärde för beräknad leveranstid av era produkter till era kunder.VolymenhetHär skriver du in vilken volymenhet du vill använda din av och ange produkternas volym i.ViktenhetHär skriver du in vilken viktenhet du vill använda din av och ange produkternas vikt i.StandardenhetHär skriver du in vilken standardenhet du skall ha för företaget och dess produkter. Du kan lägga till, ändra och ta bort enheter med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för standardenhet. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.Innehar F-skattebevisDen här rutan skall vara ikryssad om företaget innehar F-skattebevis, i annat fall lämnas rutan tom.AdresserAdressNamnHär skriver du in namnet för företagets postadress.AdressfältHär skriver du in företagets postadress.Adressfält2Här skriver du in företagets andra postadress.PostnummerHär skriver du in företagets postnummer.PostortHär skriver du in företagets postort.LandHär skriver du in landet för företagets postadress.LeveransadressNamnHär skriver du in namnet för företagets leveransadress.AdressfältHär skriver du in företagets postadress för inleverans.Adressfält2Här skriver du in företagets andra postadress för inleverans.PostnummerHär skriver du in företagets postnummer för inleverans.PostortHär skriver du in företagets postort för inleverans.LandHär skriver du in landet för företagets leveransadress.Använd adress som leveransadressChecka i den här rutan för att låta leveransadressen vara densamma som adressen.Övriga uppgifterKontaktpersonHär skriver du in ert företagets kontaktperson.TelefonHär skriver du in företagets telefonnummer.Telefon2Här skriver du in företagets andra telefonnummer.FaxHär skriver du in företagets faxnummer.E-postHär skriver du in företagets e-post adress.HemsidaHär skriver du in adressen till företagets hemsida.SMTP-serverHär skriver du in adressen till servern för utgående e-post. Du måste ange den här adressen för att kunna skicka pdf-dokument direkt via e-post till kunden eller leverantören.BankHär skriver du in företagets bank, vilket främst är intressant vid utlandsfakturering.BankgiroHär skriver du in företagets bankgironummer.PlusgiroHär skriver du in företagets plusgironummer.BICHär skriver du in företagets BIC-nummer (Bankidentifieringskod) som används av kunder i andra EU-länder vid betalning, angivande av detta nummer snabbar upp betalningsprocessen.IBANHär skriver du in företagets IBAN-nummer (Internationellt bankkontonummer) som används av kunder i andra EU-länder vid betalning, angivande av detta nummer snabbar upp betalningsprocessen.Stäng av öresavrundningKryssa i den här rutan om du vill inaktivera öresavrundning på kundfakturor och kreditfakturor.Redovisningsperiod för moms (Månader)Här skriver du in det antal månader som varje momsredovisning skall omfatta. Det här är ett standardvärde för vilket startdatum och slutdatum som skall sättas när momrapporten skrivs ut.StandardtexterDokumentHär väljer du ett dokument från uppslagskolumnen.TextHär skriver du in en standardtext för ovan valt dokument.KontonKundfordranHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av kundfordran.InbetalningHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av inbetalning.UtbetalningHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av utbetalning.KontantHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av kontantförsäljning.LeverantörsskuldHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av leverantörsskuld.Moms 1Här kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av momskod 1.Moms 2Här kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av momskod 2.Moms 3Här kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av momskod 3.FörsäljningHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av försäljning.InköpHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av inköp.ValutakursvinstHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av valutakursvinst.ValutakursförlustHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av valutakursförlust.ÖresavrundningHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av öresavrundning.RänteintäktHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av ränteintäkt.Ingående momsHär kan du välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av ingående moms.MomsMomskod 1Här visas procentuell moms för momskod 1 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra den här momssatsen.Momskod 2Här visas procentuell moms för momskod 2 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra den här momssatsen.Momskod 3Här visas procentuell moms för momskod 3 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra den här momssatsen.LöpnummerHär kan du skriva in eller välja startnummer för olika typer av dokument, du kan stega din upp med en enhet med hjälp av pil upp och stega din ned en enhet med hjälp av pil ned.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>