<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Ändra leverantörskreditfaktura</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret kan du ändra registrerad data för en leverantörskreditfaktura. Du ändrar data genom att ersätta texten i textfält, fylla i text i tomma fält eller välja annan text i uppslagskolumner. Tryck på knappen "Ok" när du är klara med era ändringar. Du tar bort produktrader genom att markera produktraden och trycka på knappen "Del" på tangentbordet.Följande flikar och fält finns när du skall ändra en leverantörskreditfaktura:FakturauppgifterKreditfakturanrHär uppräknas ett unikt internt nummer enligt en sekventiell nummerserie för att kunna identifiera en leverantörskreditfaktura.KrediterarHär visas ett internt löpnummer på den leverantörsfaktura som blir krediterad av den här leverantörskreditfakturan.LeverantörHär kan du välja en redan registrerad leverantör för leverantörskreditfakturan och få data om leverantören hämtad till leverantörskreditfakturan. Du måste ha skapat leverantören i leverantörsregistret innan du kan skapa en leverantörskreditfaktura för leverantören.OCR/Referens nummerHär skriver du in OCR-numret eller fakturanumret på leverantörskreditfakturan.FakturadatumHär skriver du in eller väljer ett fakturadatum enligt uppgift på leverantörskreditfakturan. Du kan välja datum genom att trycka på "Kalendern" och däri välja månad, år och dag. Du kan också stega din upp en dag genom att trycka på "pil upp" och stega din ner en dag genom att trycka på knappen "pil ned".ValutaHär visas valutan på den krediterade leverantörsfakturan.ValutakursHär visas valutakursen på den krediterade leverantörsfakturan, leverantörsfakturan krediteras med samma valutakurs som gällde när leverantörsfakturan skapades.Moms totaltHär skriver du in totalt monetärt värde för moms i den valuta som gäller för leverantörskreditfakturan enligt uppgift på leverantörskreditfakturan.ÖresavrundningHär skriver du in totalt monetärt värde för öresavrundning (positivt/negativt) i den valuta som gäller för leverantörsfakturan enligt uppgift på leverantörsfakturan.ProduktnrHär skriver du in eller väljer en produkt från uppslagskolumnen. Du kan skriva in ett helt nytt produktnummer som inte finns sparat sedan tidigare i produktregistret.BeskrivningHär visas produktens beskrivning om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra den här beskrivningen eller skriva en helt egen om beskrivning saknas.InköpssprisHär visas produktens inköpspris om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra det här priset eller skriva in ett eget pris om inköpspris saknas. Inköpspris används tillsammans med enhetsfrakt för beräkning av lagervärde.EnhetsfraktHär visas produktens fraktkostnad per enhet om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra den här enhetsfrakten eller skriva in ett eget värde om enhetsfrakt saknas. Enhetsfrakt används tillsammans med inköpspris för beräkning av lagervärde.AntalHär skriver du in antalet enheter av produkten som är med i leverantörskreditfakturan. Det antal du fyller i här minskar antalet i lager för produkten om produkten är en lagervara och checkrutan för "Lagerför" är ikryssad.EnhetHär visas produktens enhet om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra den här enheten till en annan eller välja en enhet om enhet saknas.SummaHär visas radens nettosumma exklusive moms, summa beräknas från inköpspris och antal.KontoHär visas inköpskontot för produkten om du valt en produkt från produktregistret, du kan välja ett annat konto, skriva in ett nytt konto eller välja ett nytt konto om kontonummer saknas. Kontonumret visar på hur produktraden skall bokföras.ResultatenhetHär kan du skriva in eller välja en resultatenhet för produktraden, det här har betydelse för vilken resultatenhet produktraden skall bokföras på.ProjektHär kan du skriva in eller välja ett projekt för produktraden, det här har betydelse för vilket projekt produktraden skall bokföras på.KontonKundfordranHär visas konto för bokföring av kundfordran hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.InbetalningHär visas konto för bokföring av inbetalning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverleverantörskreditfakturanantörsfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.UtbetalningHär visas konto för bokföring av utbetalning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.KontantHär visas konto för bokföring av kontantförsäljning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.LeverantörsskuldHär visas konto för bokföring av leverantörsskuld hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 1Här visas konto för bokföring av momskod 1 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 2Här visas konto för bokföring av momskod 2 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 3Här visas konto för bokföring av momskod 3 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.FörsäljningHär visas konto för bokföring av försäljning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.InköpHär visas konto för bokföring av inköp hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursvinstHär visas konto för bokföring av valutakursvinst hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursförlustHär visas konto för bokföring av valutakursförlust hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ÖresavrundningHär visas konto för bokföring av öresavrundning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.RänteintäktHär visas konto för bokföring av ränteintäkt hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Ingående momsHär visas konto för bokföring av ingående moms hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här leverantörskreditfakturan eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Manuell konteringHär kan du manuellt bokföra affärshändelser som inte har med kostnader att göra. Tillexempel kan du här bokföra utgående- och ingående moms vid inköp av varor eller tjänster från ett annat EU-land än Sverige.KontoHär skriver du in eller väljer ett kontonummer för konteringsraden.BenämningHär visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affärshändelser som skall bokföras på kontot. Beskrivningen hämtas från kontoplanen enligt kontonumret enligt ovan.DebetHär skriver du in ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.KreditHär skriver du in ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.KonteringHär visas hur den här leverantörskreditfakturan kommer att bokföras i leverantörskreditfakturajournalen, och hur den här leverantörskreditfakturan kommer påverka den totala bokföringsposten i bokföringsunderlaget när leverantörskreditfakturajournalen skrivs ut och bokförs. Tryck på knappen "Uppdatera" för att se konteringen för den här leverantörskreditfakturan. Du kan ändra de automatiskt ifyllda kontona i konteringen genom att ändra kontonummer under fliken "Konton" för "Leverantörsskuld" och "Ingående moms". KontoHär visas ett kontonummer för konteringsraden.BenämningHär visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affärshändelser som skall bokföras på kontot. Beskrivningen hämtas från kontoplanen enligt kontonumret enligt ovanDebetHär visas ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.KreditHär visas ett monetärt belopp för framförvarande konto på konteringsraden.ProjektHär visas ett projektnummer för att specificera intäkten eller kostnaden på ett visst projekt.ResultatenhetHär visas ett resultatenhetsnummer för att specificera intäkten eller kostnaden på en viss resultatenhet.Leverantörskreditfakturan är bokfördDen här kryssrutan är ikryssad om kreditfakturan blivit utskriven i en leverantörskreditfakturajournal och bokförd enligt leverantörskreditfakturajournalens bokföringsunderlag.LagerförKryssa i den här rutan om du vill att produkterna i leverantörskreditfakturan skall vara med i lagerberäkningen för antalet i lager.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>