<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Ändra egen resultatrapport</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret ändrar du i en egen resultatrapport.Det finns tre flikar i det här formuläret, en för resultatrapportens uppställningen, en för att välja konton under rubriker och skapa årsbudget samt en flik för att skapa en månadsbudget för respektive konto. Du börjar med att välja en rubrik eller resultat och sedan skriva in ett namn för raden, du kan infoga rader under en markerad rad genom att trycka på knappen "Infoga". I den andra fliken kan du välja konton för rubriker av typ "Rubrik2" och även fylla i en årsbudget för konton. I den tredje kolumnen kan du fördela årsbudgeten för konton på månader.Följande flikar och fält finns när du ska ändra i en egen resultatrapport.NamnHär skriver du in ett namn för den egna resultatrapporten.ProjektHär kan du välja ett projekt för den egna resultatrapporten.ResultatenhetHär kan du välja en resultatenhet för den egna resultatrapporten.RubrikerTypHär väljer du en rubrikstyp för varje rad i den egna resultatrapporten.RubrikHär skriver du in ett namn för rubriken som visas i den egna resultatrapporten.KontonRubrikHär väljer du en rubrik, du kan endast välja rubriker av typ "Rubrik2".KontoHär väljer du konton som skall visas under ovan vald rubrik i den egna resultatrapporten.BeskrivningHär visas en beskrivning för kontot.ÅrsbudgetHär fyller du ett budgeterat belopp för hela bokföringsåret. Intäkter anges med positiva belopp (ej +) och kostnader anges med negativa belopp.MånadsvisMånadHär visas de månader som det budgeterade beloppet för helåret kan fördelas på.MånadsbudgetHär skriver du in ett budgeterat belopp för kontot och månaden. Intäkter anges med postiva belopp (ej +) och kostnader med negativa belopp.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>