<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Kopiera inköpsorder</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret kan du ändra registrerad data för en kopierad inköpsorder. Du ändrar data genom att ersätta texten i textfält, fylla i text i tomma fält eller välja annan text i uppslagskolumner. Tryck på knappen "Ok" när du är klara med era ändringar. Du tar bort produktrader genom att markera produktraden och trycka på knappen "Del" på tangentbordet.Följande flikar och fält finns när du skall ändra en kopierad inköpsorder:InköpsorderInköpsorder nrHär uppräknas ett unikt nummer enligt en sekventiell nummerserie för att kunna identifiera en inköpsorder.LeverantörHär kan du välja en redan registrerad leverantör för inköpsordern och få data om leverantören hämtad till inköpsordern. Du måste ha skapat leverantören i leverantörsregistret innan du kan skapa en inköpsorder till leverantören.LeverantörsnamnHär skriver du in leverantörens företagsnamn.Vår kontaktHär skriver du in ert företags kontaktperson för frågor när det gäller den här inköpsordern.Er kontaktHär skriver du in leverantörens kontaktperson för frågor när det gäller den här inköpsordern.OrderdatumHär skriver du in eller väljer ett datum för inköpsordern. Du kan välja datum genom att trycka på "Kalendern" och däri välja månad, år och dag. Du kan också stega din upp en dag genom att trycka på "pil upp" och stega din ner en dag genom att trycka på knappen "pil ned".Väntat leveransdatumHär skriver du in eller väljer ett datum då produkterna i inköpsordern väntas vara inleverade till ert företag. Du kan välja datum genom att trycka på "Kalendern" och däri välja månad, år och dag. Du kan också stega din upp en dag genom att trycka på "pil upp" och stega din ner en dag genom att trycka på knappen "pil ned".BetalningsvillkorHär väljer du betalningsvillkor för inköpsordern. Du kan lägga till, ändra och ta bort betalningsvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för betalningsvillkor. När du väljer ändra eller ta bort så avses det betalningsvillkor som visas i textrutan.LeveransvillkorHär väljer du leveransvillkor för inköpsordern. Du kan lägga till, ändra och ta bort leveransvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveransvillkor. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveransvillkor som visas i textrutan.LeveranssättHär väljer du leveranssätt för inköpsordern. Du kan lägga till, ändra och ta bort leveranssätt med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveranssätt. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.ValutaHär väljer du valuta för inköpsordern. Du kan lägga till, ändra och ta bort valuta med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för valuta. När du väljer ändra eller ta bort så avses den valuta som visas i textrutan.ValutakursHär skriver du in valutakursen på inköpsorderdatum för inköpsordern då inköpsordern ställs ut i en valuta skild från redovisningsvalutan. Du skriver in valutakursen som hur många enheter av redovisningsvalutan du måste betala för en enhet av valutan som är angiven i inköpsordern.ProduktnrHär skriver du in eller väljer en produkt från uppslagskolumnen. Du kan skriva in ett helt nytt produktnummer som inte finns sparat sedan tidigare i produktregistret.BeskrivningHär visas produktens beskrivning om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra den här beskrivningen eller skriva en helt egen om beskrivning saknas.Lev art nrHär visas leverantörens artikelnummer för produkten om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra det här artikelnumret eller skriva in ett nytt artikelnummer om den här rutan är tom.InköpsprisHär visas produktens inköpspris om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra det här priset eller skriva in ett eget pris om inköpspris saknas.AntalHär skriver du in antalet enheter för produkten som ska vara med i inköpsordern.EnhetHär visas produktens enhet om du valt en produkt från produktregistret, du kan ändra den här enheten till en annan eller välja en enhet om enhet saknas.SummaHär visas radens nettosumma exklusive moms, summa beräknas från inköpspris och antal.LeverantörVår leveransadress: NamnHär visas ert företags företagsnamn för leverans av produkterna i inköpsordern hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här namnet eller skriva in ett nytt namn.Vår leveransadress: AdressHär visas ert företags postadress för leverans av produkterna i inköpsordern hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra den här adressen eller skriva in en ny adress.Vår leveransadress: Adress2Här visas ert företags andra postadress för leverans av produkterna i inköpsordern hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra den här adressen eller skriva in en ny adress.Vår leveransadress: PostnummerHär visas ert företags postnummer för leverans av produkterna i inköpsordern hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här postnumret eller skriva in ett nytt postnummer.Vår leveransadress: PostortHär visas ert företags postort för leverans av produkterna i inköpsordern hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra den här postorten eller skriva in en ny postort.Vår leveransadress: LandHär visas ert företags land för leverans av produkterna i inköpsordern hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här landet eller skriva in ett nytt land.Leverantörens adress: NamnHär visas leverantörens företagsnamn för inköpsordern om du har valt en leverantör från leverantörsregistret, du kan ändra det här namnet eller skriva in ett nytt namn.Leverantörens adress: AdressHär visas leverantörens postadress för inköpsordern om du har valt en leverantör från leverantörsregistret, du kan ändra den här adressen eller skriva in en ny adress.Leverantörens adress: Adress2Här visas leverantörens andra postadress för inköpsordern om du har valt en leverantör från leverantörsregistret, du kan ändra den här adressen eller skriva in en ny adress.Leverantörens adress: PostnummerHär visas leverantörens postnummer för inköpsordern om du har valt en leverantör från leverantörsregistret, du kan ändra det här postnumret eller skriva in ett nytt postnummer.Leverantörens adress: PostortHär visas leverantörens postort för inköpsordern om du har valt en leverantör från leverantörsregistret, du kan ändra den här postorten eller skriva in en ny postort.Leverantörens adress: LandHär visas leverantörens land för inköpsordern om du har valt en leverantör från leverantörsregistret, du kan ändra det här landet eller skriva in ett nytt land.InköpsordertextHär visas inköpsordertexten från företagsinställningarna, du kan ändra den här standardtexten för den här inköpsordern eller skriva in en ny text om inköpsordertext saknas.KontonKundfordranHär visas konto för bokföring av kundfordran hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.InbetalningHär visas konto för bokföring av inbetalning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.UtbetalningHär visas konto för bokföring av utbetalning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.KontantHär visas konto för bokföring av kontantförsäljning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.LeverantörsskuldHär visas konto för bokföring av leverantörsskuld hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 1Här visas konto för bokföring av momskod 1 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 2Här visas konto för bokföring av momskod 2 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Moms 3Här visas konto för bokföring av momskod 3 hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.FörsäljningHär visas konto för bokföring av försäljning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.InköpHär visas konto för bokföring av inköp hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursvinstHär visas konto för bokföring av valutakursvinst hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ValutakursförlustHär visas konto för bokföring av valutakursförlust hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.ÖresavrundningHär visas konto för bokföring av öresavrundning hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.RänteintäktHär visas konto för bokföring av ränteintäkt hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.Ingående momsHär visas konto för bokföring av ingående moms hämtat från företagsinställningarna, du kan ändra det här kontot för den här inköpsordern eller välja ett nytt konto från uppslagskolumnen om konto saknas.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>