<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Kopiera produkter</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret kan du ändra registrerad data för en kopierad produkt. Du måste ändra produktnumret så att alla produkter har ett unikt produktnummer. Du ändrar data genom att ersätta text i textfält, fylla i text i tomma fält eller välja annan text i uppslagskolumner. Tryck på knappen "Ok" när du är klara med era ändringar.Följande flikar och fält finns när du skall ändra en kopierad produkt:ProduktuppgifterProduktnummerHär skriver du in ett unikt nummer för att identifiera en produkt, ett produktnummer kan bestå av både bokstäver och siffror.BeskrivningHär skriver du in produktens namn.EnhetsprisHär skriver du in produktens försäljningspris exklusive moms i valfri valuta, priset bör dock anges i redovisningsvalutan. Med hjälp av miniräknaren kan du automatiskt beräkna försäljningspriset på en paketprodukt utifrån försäljningspriset på paketproduktens ingående produkter.MomskodHär väljer du en momskod för produkten, det finns fyra momskoder att välja mellan.InköpsprisHär skriver du in produktens inköpspris exklusive moms i valfri valuta, priset bör dock anges i den valuta som används mest frekvent vid inköp av produkten.EnhetsfraktHär skriver du in produktens frakt per enhet exklusive moms vid inköp, anges i samma valuta som för inköpspris, används för lagervärdeberäkning.EnhetHär väljer du en enhet för produkten, du kan lägga till, ändra och ta bort enheter med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för enhet. När du väljer ändra eller ta bort så avses den enhet som visas i textrutan.ViktHär skriver du in produktens vikt i den enhet för vikt som har angivits i företagsinställningarna.VolymHär skriver du in produktens volym i den enhet för volym som har angivits i företagsinställningarna.UtgåttKryssa i den här rutan om produkten har utgått ur ert sortiment och därmed inte längre kommer att säljas.LagervaraKryssa i den här rutan om produkten är en lagervara som ska vara med vid inventering och i lagerstatistiken.FörsäljningskontoHär kan du skriva in eller välja ett standardkonto för försäljning, vilket kommer upp automatiskt när produkten väljs i kundfaktura.InköpskontoHär kan du skriva in eller välja ett standardkonto för inköp, vilket kommer upp automatiskt när produkten väljs i leverantörsfaktura.ProjektHär kan du skriva in eller välja ett standardprojekt för produkten, vilket kommer upp automatiskt när produkten väljs.ResultatenhetHär kan du skriva in eller välja en standardresultatenhet för produkten, vilket kommer upp automatiskt när produkten väljs.Lager och leveransLagerplatsHär skriver du in produktens lagerplats, så att du kan hitta till produkten på lagret.BeställningspunktHär skriver du in en beställningspunkt för produkten, en lagernivå som skall initera inköp av produkten.BeställningsantalHär skriver du in en minsta beställningsvolym, det antal som skall beställas när beställningspunkten nåtts och ett inköp skall göras.HuvudleverantörHär skriver du in eller väljer en rekommenderad leverantör varifrån inköp bör göras.Lev art nrHär skriver du in huvudleverantörens produktnummer, det här numret kommer automatiskt upp när produkten väljs i inköpsorder.Språk och bidragSvenskaHär skriver du in en produktbeskrivning (produktens namn) på svenska, den här produktbeskrivningen används när du skriver ut dokument på svenska.EngelskaHär skriver du in en produktbeskrivning (produktens namn) på engelska, den här produktbeskrivningen används när du skriver ut dokument på engelska.BidragskalkylHär visas en bidragskalkyl för aktuell produkt i redovisningsvalutan, tryck på knappen till höger om senaste inpris för att uppdatera beräkningen av täckningsbidrag och täckningsgrad.Senaste inprisHär visas senaste inpris för produkten angivet i redovisningsvalutan, senaste inpris beräknas som det senaste inköpspriset plus den senaste enhetsfrakten som har angivits för produkten i en leverantörsfaktura.Täckningsbidrag (TB)Här visas täckningsbidraget för produkten, täckningsbidraget beräknas som "Försäljningspris" minus "Senaste inpris". Täckningsbidraget visas alltid i redovisningsvalutan. Täckningsgrad (TG)Här visas täckningsgraden för produkten, täckningsgraden beräknas som "Täckningsbidrag" dividerat med "Försäljningspris". Ingående produkterHär kan du välja produkter som ska ingå i en paketprodukt.Produkt nrHär skriver du in eller väljer ett produktnummer.BeskrivningHär visas produktens namn enligt valt produktnummer.AntalHär skriver du in det antal enheter av den ingående produkten som ingår i paketprodukten.EnhetHär visas den ingående produktens enhet enligt valt produktnummer.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>