<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Skapa leverantörer</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret registrerar ni nya leverantörer. Den data som ni registrerar för leverantörer används som standardvärden när ni skapar inköpsorders och leverantörsfakturor.Följande flikar och fält finns när ni skall registrera en ny leverantör:GrunduppgifterLeverantörsnummerHär skriver ni in ett unikt nummer för att identifiera en leverantör, ett leverantörsnummer kan bestå av både bokstäver och siffror.NamnHär skriver ni in leverantörens företagsnamn.HemsidaHär skriver ni in leverantörens Internetaddress till leverantörens hemsida.E-postHär skriver ni in leverantörens e-post adress.OrganisationsnummerHär skriver ni in leverantörens organisationsnummer.Vår kontaktpersonHär skriver ni in ert företags kontaktperson vid kontakter med den här leverantören.Er kontaktpersonHär skriver ni in leverantörens kontaktperson, den person som ska kontaktas av ert företag vid kontakter med leverantören.TelefonHär skriver ni in leverantörens huvudsakliga telefonnummer.Telefon2Här skriver ni in leverantörens andra telefonnummer.Fax nummerHär skriver ni in leverantörens faxnummer.Övriga uppgifterValutaHär väljer ni en faktureringsvaluta för leverantören, det vill säga den standardvaluta som ert företag faktureras i. Ni kan lägga till, ändra och ta bort valutor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för valuta. När ni väljer ändra eller ta bort så avses den valuta som visas i textrutan.BetalningsvillkorHär väljer ni betalningsvillkor för leverantören, det vill säga standardvärde för betalningsvillkor. Ni kan lägga till, ändra och ta bort betalningsvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för betalningsvillkor. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det betalningsvillkor som visas i textrutan.LeveransvillkorHär väljer ni leveransvillkor för leverantören, det vill säga standardvärde för leveransvillkor. Ni kan lägga till, ändra och ta bort leveransvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveransvillkor. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveransvillkor som visas i textrutan.LeveranssättHär väljer ni leveranssätt för leverantören, det vill säga standardvärde för leveranssätt. Ni kan lägga till, ändra och ta bort leveranssätt med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveranssätt. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.Vårt kundnummerHär skriver ni in ert företags kundnummer hos leverantören.UtbetalningsnummerHär visas ett unikt utbetalningsnummer för leverantören, används vid leverantörsbetalningar när betalningssättet är utbetalningskort.Bankgiro nummerHär skriver ni in leverantörens bankgironummer.Plusgiro nummerHär skriver ni in leverantörens plusgironummer.AdressNamnHär skriver ni in leverantörens företagsnamn för adress.AdressHär skriver ni in leverantörens postadress.Adress2Här skriver ni in leverantörens andra postadress.PostnummerHär skriver ni in leverantörens postnummer.PostortHär skriver ni in leverantörens postort.LandHär skriver ni in leverantörens land.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>