<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Skapa LB-fil för leverantörsbetalning</para>
               <para/>
               <para>Du skapar en LB-fil som du kan skicka till bankgirocentralen genom att markera en eller flera leverantörsfakturor under fliken "Obetalda" och trycka på knappen "Skapa LB-fil för leverantörsbetalning". Du kan endast skapa en LB-fil med Svenska leverantörer i Svenska kronor eller Euro. Markerade leverantörsfakturor med annan valuta än SEK eller EUR kommer inte att finnas med i listan över utvalda leverantörsfakturor för din LB-fil.Era valda leverantörsfakturor visas i en lista där du kan ändra betalningsdatum, belopp, betalsätt och betalningskonto. Tryck på knappen "Ok" för att skapa en LB-fil och välj på vilken enhet och i vilken mapp din skapade LB-fil skall sparas.För att kunna skicka betalningsuppdrag till Bankgirocentralen måste du teckna avtal med din bank gällande leverantörsbetalningar. Du behöver även ett bankid på kort, en kortläsare och ett kommunikationsprogram med vilket du skickar LB-filerna till Bankgirocentralen. Bankid och kortläsare kan du beställa från din bank och du kan även rådfråga banken eller Bankgirocentralen om tips på kommunikationsprogram. Följande fält finns i listan över utvalda leverantörsfakturor: BankgironummerHär visas ert företags bankgironummer från vilket pengarna skall dras.MeddelandeHär kan du skriva ett meddelande för den här leverantörsbetalningen till alla leverantörer.FakturanrHär visas ett unikt internt löpnummer för att identifiera en leverantörsfaktura.LeverantörsnummerHär visas leverantörsnumret för den leverantör som har skapat och utfärdat leverantörsfakturan.LeverantörsnamnHär visas leverantörens företagsnamn.BetalningsdatumHär visas datumet då leverantörsfakturan skall betalas av bankgirocentralen, är förfallodatum som standard. Du kan ändra det här betalningsdatumet för den här leverantörsbetalningen.BeloppHär visas det belopp som skall betalas till leverantören för aktuell leverantörsfaktura, är kvarvarande saldo som standard. Du kan ändra beloppet för den här leverantörsbetalningen.ValutaHär visas leverantörsfakturans valuta.BetalsättHär kan du välja ett betalsätt för leverantörsfakturan. Du kan betala till leverantörens Plusgiro, Bankgiro eller genom att skicka ett utbetalningskort till leverantören vilket denne får lösa in på sin bank.BetalningskontoHär visas leverantörens kontonummer för valt betalsätt, hämtas från leverantörsregistret och däri angivet bankgiro- eller plusgironummer för leverantören. Du kan ändra det här kontonumret för den här leverantörsbetalningen.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>