<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Skapa kunder</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret registrerar du nya kunder. Den data som du registrerar för kunder används som standardvärden när du skapar offerter, orders, fakturor m.m.Följande flikar och fält finns när du skall registrera en ny kund:KunduppgifterKundnummerHär skriver du in ett unikt nummer för att identifiera en kund, ett kundnummer kan bestå av både bokstäver och siffror.NamnHär skriver du in kundens företagsnamn eller personnamn.E-postHär skriver du in kundens e-post adress.OrganisationsnummerHär skriver du in kundens organisationsnummer eller personnummer.VAT-nummerHär skriver du in kundens VAT-nummer (momsregistreringsnummer).Vår kontaktpersonHär skriver du in ert företags kontaktperson vid kontakter med den här kunden.Er kontaktpersonHär skriver du in kundens kontaktperson, den person som ska kontaktas av ert företag vid kontakter med kunden.FaxHär skriver du in kundens faxnummer.TelefonHär skriver du in kundens huvudsakliga telefonnummer.Telefon2Här skriver du in kundens andra telefonnummer.EU-försäljning varorKryssa i den här rutan om du säljer och levererar varor till ett annat EU-land utanför Sverige. Du kan inte kryssa i "EU-försäljning trepart varor" om den här rutan är ikryssad.EU-försäljning trepart varorKryssa i den här rutan om du säljer varor till ett annat EU-land utanför Sverige som mellanman. Det här är aktuellt om tre EU-länder är inblandade i en transaktion och du säljer varor till ett EU-land där varorna levereras till det här EU-landet direkt från ett annat EU-land. Du kan inte kryssa i "EU-försäljning varor" om den här rutan är ikryssad.Momsfri försäljningKryssa i den här rutan om din försäljning till den här kunden är momsfri, det vill säga då någon moms inte skall läggas till på fakturan.Dölj enhetspris på följesedelKryssa i den här rutan om du inte vill visa enhetspriset på följesedlar för den här kunden.Övriga uppgifterFaktureringsvalutaHär väljer du en faktureringsvaluta för kunden, det vill säga den standardvaluta som kunden ska faktureras i. Du kan lägga till, ändra och ta bort valutor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för faktureringsvaluta. När du väljer ändra eller ta bort så avses den valuta som visas i textrutan.BetalningsvillkorHär väljer du betalningsvillkor för kunden, det vill säga standardvärde för betalningsvillkor. Du kan lägga till, ändra och ta bort betalningsvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för betalningsvillkor. När du väljer ändra eller ta bort så avses det betalningsvillkor som visas i textrutan.LeveransvillkorHär väljer du leveransvillkor för kunden, det vill säga standardvärde för leveransvillkor. Du kan lägga till, ändra och ta bort leveransvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveransvillkor. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveransvillkor som visas i textrutan.LeveranssättHär väljer du leveranssätt för kunden, det vill säga standardvärde för leveranssätt. Du kan lägga till, ändra och ta bort leveranssätt med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveranssätt. När du väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.KreditgränsHär skriver du in en kreditgräns för kunden i vald faktureringsvaluta för kunden. Kreditgränsen avser att vara ett maxbelopp för hur stor kundfordran en kund får ha.Rabatt i %Här skriver du in en procentuell rabatt för kunden, den här rabatten utgör standarvärde för radrabatt när du skapar offerter, orders och fakturor.Bankgiro nummerHär skriver du in kundens bankgironummer.Plusgiro nummerHär skriver du in kundens plusgironummer.AdresserFakturaadressNamnHär skriver du in kundens företagsnamn eller personnamn för fakturaadress.AdressHär skriver du in kundens postadress för fakturering.Adress2Här skriver du in kundens andra postadress för fakturering.PostnummerHär skriver du in kundens postnummer för fakturering.PostortHär skriver du in kundens ort för fakturering.LandHär skriver du in kundens land för fakturering.LeveransadressNamnHär skriver du in kundens företagsnamn eller personnamn för leverans.AdressHär skriver du in kundens postadress för leverans.Adress2Här skriver du in kundens andra postadress för leverans.PostnummerHär skriver du in kundens postnummer för leverans.PostortHär skriver du in kundens ort för leverans.LandHär skriver du in kundens land för leverans.Använd fakturaadress som leveransadressKryssa i den här rutan för att använda fakturadressen som leveransadress.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>