<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Skapa företag</para>
               <para/>
               <para>I det här formuläret fyller ni i uppgifter om ett nyskapat företag, ni fyller i precis så mycket information som ni vill, nödvändigt är dock företagsnamnet.Följande flikar och fält finns när ni ska skapa företag:GrunduppgifterFöretagsnamnHär skriver ni in ert företagsnamn.SäteHär skriver ni in orten för företagets säte.OrganisationsnummerHär skriver ni in företagets organisationsnummer.MomsregistreringsnummerHär skriver ni in företagets momsregistreringsnummer, är det samma som VAT-nummer.LogotypHär väljer ni en logotyp som visas i övre vänstra hörnet på affärsmässiga dokument såsom offert eller faktura.Dröjsmålsränta i %Här skriver ni in företagets dröjsmålsränta i procent.PåminnelseavgiftHär skriver ni in den påminnelsavgift som ska debiteras kunden när ni skickar ut betalningspåminnelser.BetalningsvillkorHär väljer ni betalningsvillkor för företaget, det vill säga standardvärde för betalningsvillkor. Ni kan lägga till, ändra och ta bort betalningsvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för betalningsvillkor. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det betalningsvillkor som visas i textrutan.LeveransvillkorHär väljer ni leveransvillkor för företaget, det vill säga standardvärde för leveransvillkor. Ni kan lägga till, ändra och ta bort leveransvillkor med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveransvillkor. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveransvillkor som visas i textrutan.LeveranssättHär väljer ni leveranssätt för företaget, det vill säga standardvärde för leveranssätt. Ni kan lägga till, ändra och ta bort leveranssätt med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för leveranssätt. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.RedovisningsvalutaHär skriver ni in företagets redovisningsvaluta.Beräknad leveranstidHär skriver ni in ett standardvärde för beräknad leveranstid av era produkter till era kunder.VolymenhetHär skriver ni in vilken volymenhet ni vill använda er av och ange produkternas volym i.ViktenhetHär skriver ni in vilken viktenhet ni vill använda er av och ange produkternas vikt i.StandardenhetHär skriver ni in vilken standardenhet ni skall ha för företaget och dess produkter. Ni kan lägga till, ändra och ta bort enheter med hjälp av knappen längst till höger om textfältet för standardenhet. När ni väljer ändra eller ta bort så avses det leveranssätt som visas i textrutan.Innehar F-skattebevisDen här rutan skall vara ikryssad om företaget innehar F-skattebevis, i annat fall lämnas rutan tom.AdresserAdressNamnHär skriver ni in namnet för företagets postadress.AdressfältHär skriver ni in företagets postadress.Adressfält2Här skriver ni in företagets andra postadress.PostnummerHär skriver ni in företagets postnummer.PostortHär skriver ni in företagets postort.LandHär skriver ni in landet för företagets postadress.LeveransadressNamnHär skriver ni in namnet för företagets leveransadress.AdressfältHär skriver ni in företagets postadress för inleverans.Adressfält2Här skriver ni in företagets andra postadress för inleverans.PostnummerHär skriver ni in företagets postnummer för inleverans.PostortHär skriver ni in företagets postort för inleverans.LandHär skriver ni in landet för företagets leveransadress.Använd adress som leveransadressChecka i den här rutan för att låta leveransadressen vara densamma som adressen.Övriga uppgifterKontaktpersonHär skriver ni in ert företagets kontaktperson.TelefonHär skriver ni in företagets telefonnummer.Telefon2Här skriver ni in företagets andra telefonnummer.FaxHär skriver ni in företagets faxnummer.E-postHär skriver ni in företagets e-post adress.HemsidaHär skriver ni in adressen till företagets hemsida.SMTP-serverHär skriver ni in adressen till servern för utgående e-post. Ni måste ange den här adressen för att kunna skicka pdf-dokument direkt via e-post till kunden eller leverantören.BankHär skriver ni in företagets bank, vilket främst är intressant vid utlandsfakturering.BankgiroHär skriver ni in företagets bankgironummer.PlusgiroHär skriver ni in företagets plusgironummer.BICHär skriver ni in företagets BIC-nummer (Bankidentifieringskod) som används av kunder i andra EU-länder vid betalning, angivande av detta nummer snabbar upp betalningsprocessen.IBANHär skriver ni in företagets IBAN-nummer (Internationellt bankkontonummer) som används av kunder i andra EU-länder vid betalning, angivande av detta nummer snabbar upp betalningsprocessen.Stäng av öresavrundningKryssa i den här rutan om ni vill inaktivera öresavrundning på kundfakturor och kreditfakturor.Redovisningsperiod för moms (Månader)Här skriver ni in det antal månader som varje momsredovisning skall omfatta. Det här är ett standardvärde för vilket startdatum och slutdatum som skall sättas när momrapporten skrivs ut.StandardtexterDokumentHär väljer ni ett dokument från uppslagskolumnen.TextHär skriver ni in en standardtext för ovan valt dokument.KontonKundfordranHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av kundfordran.InbetalningHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av inbetalning.UtbetalningHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av utbetalning.KontantHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av kontantförsäljning.LeverantörsskuldHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av leverantörsskuld.Moms 1Här kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av momskod 1.Moms 2Här kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av momskod 2.Moms 3Här kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av momskod 3.FörsäljningHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av försäljning.InköpHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av inköp.ValutakursvinstHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av valutakursvinst.ValutakursförlustHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av valutakursförlust.ÖresavrundningHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av öresavrundning.RänteintäktHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av ränteintäkt.Ingående momsHär kan ni välja eller skriva in ett standardkonto för bokföring av ingående moms.MomsMomskod 1Här visas procentuell moms för momskod 1 hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra den här momssatsen.Momskod 2Här visas procentuell moms för momskod 2 hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra den här momssatsen.Momskod 3Här visas procentuell moms för momskod 3 hämtat från företagsinställningarna, ni kan ändra den här momssatsen.LöpnummerHär kan ni skriva in eller välja startnummer för olika typer av dokument, ni kan stega er upp med en enhet med hjälp av pil upp och stega er ned en enhet med hjälp av pil ned.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>