<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Kreditfakturor</para>
               <para/>
               <para>I JFS Administration kan ni skapa kreditfakturor, en kreditfaktura är en minusfaktura som skapar ett avdrag på en redan existerande kundfaktura.Tryck på knappen "Skapa ny kreditfaktura" och välj vilken kundfaktura ni vill kreditera från uppslagskolumnen för att registrera en ny kreditfaktura. Markera en kreditfaktura och tryck på knappen "Ändra vald kreditfaktura" eller dubbelklicka på en kreditfaktura för att ändra en kreditfaktura. Ni tar bort en kreditfaktura genom att markera kreditfakturan i listan över kreditfakturor och trycka på knappen "Radera valda kreditfakturor". Ni skriver ut en kreditfakturalista genom att trycka på knappen "Skriv ut kreditfakturor" och välja "kreditfakturalista". Ni skriver ut en eller flera kreditfakturor genom att först markera en eller flera kreditfakturor i listan över kreditfakturor och trycka på knappen "Skriv ut kreditfakturor" och välja "kreditfaktura".Följande fält finns i listan över kreditfakturor: BildHär visas en bild om kreditfakturan blivit utskriven.KreditfakturanrHär visas ett unikt nummer för att identifiera en kreditfaktura.KundnummerHär visas kundnumret för den kund som kreditfakturan är skapad för.KundnamnHär visas kundens företagsnamn eller personnamn.FakturadatumHär visas datumet då kreditfakturan skapades och utfärdades.Krediterar fakturaHär visas kundfakturanumret på den kundfaktura som blir krediterad av kreditfakturan.NettosummaHär visas kreditfakturans totala monetära värde exklusive moms i efterföljande angiven valuta.ValutaHär visas kreditfakturans valuta.TotalsummaHär visas kreditfakturans totala monetära värde inklusive moms i framförvarande angiven valuta.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>