<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Kreditfakturajournal</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar kreditfakturor mellan två datum och visar hur varje kreditfaktura kommer att bokföras och hur de bidrar till den totala bokföringsposten i bokföringsunderlaget på sista sidan i den här rapporten.När ni ska skriva ut kreditfakturajournalen kan ni välja startdatum och slutdatum för kreditfakturadatum för att få med alla icke bokförda kreditfakturor under vald period i kreditfakturajournalen. Kreditfakturajournalen används för att bokföra flera kreditfakturor under en månad automatiskt i en verifikation.I kreditfakturajournalen är det viktigt att kontrollera kreditfakturornas nummerserie, att det inte finns några luckor i nummerserien, så att inte vissa kreditfakturor utelämnas i bokföringen. Ni bör även kontrollera att rätt kontonummer har använts vid bokföring av kreditfakturorna, ni kan ändra konteringen för de enskilda kreditfakturorna tills kreditfakturajournalen med aktuella kreditfakturor har godkänts och bokförts. När ni har skrivit ut kreditfakturajournalen kommer ni få en fråga om ni vill godkänna och bokföra kreditfakturajournalen, om ni svarar "Ja" på den här frågan så kommer kreditfakturajournalen bokföras automatiskt enligt bokföringsunderlaget. Bokföringsunderlaget utgör en verifikation för konteringen.Följande sidor och fält finns i den här rapporten:KreditfakturajournalKreditfaktura nrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad kreditfaktura.Kund nrHär visas kundnumret för den kund som kreditfakturan är skapad för.KundnamnHär visas kundens företagsnamn eller personnamn.DatumHär visas datumet då kreditfakturan skapades och utfärdades.ValutaHär visas kreditfakturans valuta.Konto nrHär visas de kontonummer som anges under kreditfakturans konteringsflik.BeskrivningHär visas kontobeskrivningen för framförvarande kontonummer.DebetHär visas ett monetärt belopp som har registrerats för framförvarande konto i kreditfakturan.KreditHär visas ett monetärt belopp som har registrerats för framförvarande konto i kreditfakturan.ProjektHär visas projektet som har registrerats för framförvarande konto i kreditfakturan.ResultatenhetHär visas resultatenheten som har registrerats för framförvarande konto i kreditfakturan.TotalsummaHär visas kreditfakturans totala monetära värde inklusive moms angivet i kreditfakturans valuta.Varav momsHär visas kreditfakturans totala monetära värde för mervärdesskatt angivet i kreditfakturans valuta.ValutakursHär visas kreditfakturans valutakurs, valutakursen visas som hur många enheter av redovisningsvalutan ni måste betala för en enhet av valutan som är angiven i kreditfakturan.Totalt redovisningsvalutaHär visas kreditfakturans totala monetära värde inklusive moms angivet i redovisningsvalutan, det här värdet beräknas genom att "Totalsumma" multipliceras med "Valutakurs".BokföringsunderlagKontoHär visas de kontonummer som ska användas vid bokföring av kreditfakturajournalen.BeskrivningHär visas kontobeskrivningen för framförvarande kontonummer.ProjektHär visas projektet som skall bokföras för framförvarande konto.ResultatenhetHär visas resultatenheten som skall bokföras för framförvarande konto.DebetHär visas ett monetärt belopp som skall bokföras för framförvarande konto.KreditHär visas ett monetärt belopp som skall bokföras för framförvarande konto.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>