<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Inbetalningslista</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar alla inbetalningar för alla betalda fakturor eller en specifik faktura under hela perioden eller mellan två datum.När du ska skriva ut inbetalningslistan kan du välja om du vill skriva ut alla inbetalningar genom att inte kryssa i någon av rutorna för faktura eller datum, du kan också välja att skriva ut inbetalningslistan för en specifik faktura och/eller mellan ett start- och slutdatum för betalningsdatum. Inbetalningslistan filtreras sedan enligt era val.Följande fält finns i den här rapporten:Inbetalnings nrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad inbetalning.TextHär visas en text som beskriver inbetalningen.DatumHär visas datumet då inbetalningen inkom till ert bank- eller plusgirokonto.FakturanrHär visas fakturanumret på de kundfakturor som har blivit betalda genom inbetalningen.FakturabeloppHär visas betalt belopp för fakturan i fakturans valuta.FakturavalutaHär visas kundfakturans valuta.FakturakursHär visas valutakursen för kundfakturan då kundfakturan skapades och utställdes till kund.BetalkursHär visas valutakursen vid betalningstillfället för framförvarande angiven valuta. Betalkursen anges som antalet enheter av redovisningsvalutan som måste betalas för en enhet av kundfakturans valuta vid inbetalningstidpunkten.Inbetalt beloppHär visas inbetalt belopp för varje faktura och för alla betalda fakturor som ingår i inbetalningen angivet i redovisningsvalutan.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>