<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Kundfordran</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar alla obetalda (ej slutbetlda) kundfakturor vid ett av ert valt reskontradatum eller slutdatum. När du skriver ut den här rapporten skriver du in eller väljer ett reskontradatum för att få fram aktuell kundfordran vid denna tidpunkt och alla icke slutbetalda kundfakturor som ingår i det här totalbeloppet för kundfordran. Den här rapporten är ett utmärkt underlag för avstämning av konton för kundfordran i bokföringen.Följande fält finns i den här rapporten:Faktura nrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad kundfaktura.Kund nrHär visas kundnumret för den kund som kundfakturan är skapad för.KundnamnHär visas kundens företagsnamn eller personnamn.DatumHär visas datumet då kundfakturan skapades och utfärdades.FakturabeloppHär visas kundfakturans totala monetära värde inklusive moms angivet i kundfakturans valuta.SaldoHär visas kvarvarande saldo för kundfakturan i kundfakturans valuta vid reskontradatum. Saldot beräknas som "Fakturabelopp" minus summan av krediteringar och inbetalningar för kundfakturan.ValutaHär visas kundfakturans valuta.KundfordranHär visas kundfakturans saldo angivet i redovisningsvalutan vid reskontradatum.Summa kundfordranHär visas total kundfordran vid reskontradatum, beräknas som summan av "Kundfordran" för alla listade kundfakturor i rapporten.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>