<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Fakturalista</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar alla kundfakturor, obetalda kundfakturor eller förfallna kundfakturor för alla kunder eller en specifik kund under hela perioden eller mellan två datum.När ni ska skriva ut fakturalistan kan ni välja om ni vill skriva ut alla kundfakturor, obetalda kundfakturor eller förfallna kundfakturor, ni kan också välja att skriva ut fakturalistan för en specifik kund och/eller mellan ett start- och slutdatum för fakturadatum. Fakturalistan filtreras sedan enligt era val.Följande fält finns i den här rapporten:Faktura nrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad faktura.Kund nrHär visas kundnumret för den kund som kundfakturan är skapad för.KundnamnHär visas kundens företagsnamn eller personnamn.ValutaHär visas kundfakturans valuta.DatumHär visas datumet då kundfakturan skapades och utfärdades.Produkt nrHär visas ett unikt nummer för de produkter som ingår i kundfakturan och som finns upplagda i produktregistret. Saknas ett produktnummer beror det på att produkten inte finns upplagd i produktregistret.BeskrivningHär visas produktens namn eller beskrivning enligt kundfakturan.EnhetsprisHär visas produktens försäljningspris per enhet exklusive moms angivet i kundfakturans valuta.AntalHär visas antalet enheter av produkten som ingår i kundfakturan.RabattHär visas rabatten i procent för produkten enligt kundfakturan.RadsummaHär visas produktradens totala monetära värde exklusive moms angivet i kundfakturans valuta. Radsumman beräknas på enhetspris, antal och rabatt för produkten.FakturasummaHär visas kundfakturans totala monetära värde inklusive moms angivet i kundfakturans valuta.Varav momsHär visas kundfakturans totala monetära värde för mervärdesskatt angivet i kundfakturans valuta.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>