<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Lista fakturor för vald periodfaktura</para>
               <para/>
               <para>Ni kan titta på alla kundfakturor som skall skapas för en periodfaktura genom att markera periodfakturan i listan över periodfakturor och trycka på knappen "Lista fakturor för vald periodfaktura".Följande fält finns i när ni skall se de fakturor som skall skapas för en periodfaktura: NummerHär visas ett unikt nummer för att identifiera en periodfaktura.Första faktureringsdatumHär visas datumet då första kundfakturan skall skapas och utfärdas för periodfakturan.Nästa faktureringsdatumHär visas datumet då nästa kundfaktura skall skapas och utfärdas för periodfakturan.BeskrivningHär visas en beskrivning för periodfakturan.Fakturaintervall i månaderHär visas en siffra som anger efter hur många månader nästkommande kundfaktura skall skapas och utfärdas.Antal fakturorHär visas det antal kundfakturor som skall skapas för den här periodfakturan.FaktureradHär visas huruvida en kundfaktura har skapats för den planerade kundfakturan. Ett kryss i rutan visar på att en kundfaktura har skapats för den planerade kundfakturan.FakturanrHär uppräknas ett unikt nummer för varje planerad kundfaktura i periodfakturan, dessa nummer har ingen koppling till de verkliga fakturanummer som sätts när kundfakturorna verkligen skapas.FakturadatumHär visas datumet då den planerade kundfakturan skall faktureras.FörfallodatumHär visas den planerade kundfakturans förfallodatum om kundfakturan skapas på planerat fakturadatum. Förfallodatum uppdateras efter det att den första kundfakturan har skapats för periodfakturan.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>