<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Resultatrapport</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten visar ert företags prestationer under en av er vald period, genom att visa intäkter, kostnader och resultat.Vid utskrift väljer ni ett datumintervall genom att ange start- och slutdatum. Ni kan även välja att göra jämförelser mot budget eller föregående bokföringsår.Resultatrapporten grupperar konton efter rubriker som beskriver den här gruppen av konton och de här rubrikerna är uppställda i Årsredovisningslagens (ÅRL) mall för kostnadslagsindelad resultaträkning.Följande fält finns i den här rapporten:RubrikHär visas en beskrivande text för en grupp av konton.KontoKontonumret identifierar varje konto och talar även om huruvida det är ett intäkts- eller kostnadskonto.BeskrivningHär visas en text som beskriver kontot och mer specifikt anger vilka affärshändelser som skall bokföras på det här kontot.PeriodenHär visas periodens saldo för kontot enligt vald period vid utskrift.Föregående årHär visas saldot på kontot för föregående bokföringsårs period enligt vald period vid utskrift.Enl. budgetHär visas budgeterat saldo för kontot enligt vald period vid utskrift.AvvikelseHär visas avvikelsen mellan periodens saldo och budget eller föregående år. Avvikelsen beräknas som periodens saldo minus budget eller föregående år. Det här innebär att en positiv avvikelse motsvarar högre intäkter eller lägre kostnader för perioden jämfört med budget eller föregående år.Hela åretHär visas ackumulerat saldo på kontot för hela året.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>