<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Inköpsorderlista</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar alla inköpsordrar eller bara ej fakturerade inköpsordrar för alla leverantörer eller en specifik leverantör under hela perioden eller mellan två datum.När ni ska skriva ut inköpsorderlistan kan ni välja om ni vill skriva ut alla inköpsordrar eller ej fakturerade inköpsordrar, ni kan också välja att skriva ut inköpsorderlistan för en specifik leverantör och/eller mellan ett start- och slutdatum för orderdatum. Inköpsorderlistan filtreras sedan enligt era val.Följande fält finns i den här rapporten:Order nrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad inköpsorder.LeverantörsnrHär visas leverantörsnumret för den leverantör som inköpsordern är skapad till.LeverantörsnamnHär visas leverantörens företagsnamn.ValutaHär visas inköpsorderns valuta.DatumHär visas datumet då inköpsordern skapades och utfärdades.Produkt nrHär visas ett unikt nummer för de produkter som ingår i inköpsordern och som finns upplagda i produktregistret. Saknas ett produktnummer beror det på att produkten inte finns upplagd i produktregistret.Leverantörens art nrHär visas leverantörens artikelnummer för de produkter som ingår i inköpsordern.BeskrivningHär visas produktens namn eller beskrivning enligt inköpsordern.InköpsprisHär visas produktens inköpspris per enhet exklusive moms angivet i inköpsorderns valuta.AntalHär visas antalet enheter av produkten som ingår i inköpsordern.RadsummaHär visas produktradens totala monetära värde exklusive moms angivet i inköpsorderns valuta. Radsumma beräknas på inköpspris och antal för produkten.OrdersummaHär visas inköpsorderns totala monetära värde exklusive moms angivet i inköpsorderns valuta.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>