<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Offertlista</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar alla offerter eller bara aktiva offerter för alla kunder eller en specifik kund under hela perioden eller mellan två datum.När du ska skriva ut offertlistan kan du välja om du vill skriva ut alla offerter eller aktiva offerter, du kan också välja att skriva ut offerlistan för en specifik kund och/eller mellan ett start- och slutdatum för offertdatum. Offertlistan filtreras sedan enligt era val.Följande fält finns i den här rapporten:Offert nrHär visas ett unikt nummer för varje registrerad offert.Kund nrHär visas kundnumret för den kund som offerten är skapad för.KundnamnHär visas kundens företagsnamn eller personnamn.ValutaHär visas offertens valuta.DatumHär visas datumet då offerten skapades och utfärdades.Produkt nrHär visas ett unikt nummer för de produkter som ingår i offerten och som finns upplagda i produktregistret. Saknas ett produktnummer beror det på att produkten inte finns upplagd i produktregistret.BeskrivningHär visas produktens namn eller beskrivning enligt offerten.EnhetsprisHär visas produktens försäljningspris per enhet exklusive moms angivet i offertens valuta.AntalHär visas antalet enheter av produkten som ingår i offerten.RabattHär visas rabatten i procent för produkten enligt offerten.RadsummaHär visas produktradens totala monetära värde exklusive moms angivet i offertens valuta. Radsumma beräknas på enhetspris, antal och rabatt för produkten.OffertsummaHär visas offertens totala monetära värde exklusive moms angivet i offertens valuta.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-2018 - Fribok.org</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>