<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Försäljningsrapport</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten listar alla produkter och deras försäljningsvolym under en av er vald period samt beräknat totalt täckningsbidrag och genomsnittligt försäljningspris för produkterna under perioden.När ni skall skriva ut den här rapporten kan ni välja startdatum och slutdatum för att få fram försäljningsvolymen under den här perioden. Ni kan även välja att sortera försäljningsrapporten på Produktnummer, Periodförsäljning, Täckningsgrad och Totalt täckningsbidrag i stigande (lägst värde överst) eller fallande (högst värde överst) ordning.Följande fält finns i den här rapporten:Produkt nrHär visas ett unikt nummer för de produkter som ingår i försäljningsrapporten och som finns upplagda i produktregistret. BeskrivningHär visas produktens namn eller beskrivning enligt produktregistret.PeriodenHär visas total försäljningsvolym i antalet enheter för produkten under vald period.MånadsvisHär visas total försäljningsvolym i antalet enheter för produkten per månad under vald period.VeckovisHär visas total försäljningsvolym i antalet enheter för produkten per vecka under vald period.EnhetsprisHär visas produktens försäljningspris per enhet exklusive moms enligt produktregistret angivet i redovisningsvalutan.GEPHär visas det genomsnittliga försäljningspriset för produkten angivet i redovisningsvalutan under vald period. Det genomsnittliga försäljningspriset tar hänsyn till verkligt enhetspris i kundfakturor och given radrabatt.Senaste inprisHär visas senaste inpris för produkten angivet i redovisningsvalutan innan valt slutdatum. Senaste inpris är det senaste inköpspriset plus enhetsfrakten i den senaste leverantörsfakturan innan valt slutdatum.TG%Här visas produktens täckningsgrad i procent. Täckningsgraden beräknas som ("Enhetspris" minus "Senaste inpris") dividerat med "Enhetspris".TTBHär visas totalt täckningsbidrag för produkten under vald period. Totalt täckningsbidrag beräknas som ("Enhetspris" minus "Senaste inpris") multiplicerat med "Perioden".</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>