<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> Momsrapport 2007</para>
               <para/>
               <para>Den här rapporten utgör underlag för redovisning av moms till Skatteverket och för bokföring av moms. Om ni deklarerar moms per månad så skall ni skriva ut momsrapporten en gång per månad och bokföra den här som en sista verifikation i månaden. Den här månadens moms redovisas sedan i skattedeklaration den 12:e i andra månaden därefter.Om ni deklarerar moms per år så skall ni bokföra momsrapporten en gång per år som en sista verifikation för bokföringsåret och redovisa momsen i företagets inkomstdeklaration.Vid utskrift av momsrapporten väljer ni start- och slutdatum. Momsrapporten är uppställd i enlighet med Skatteverkets blankett för skattedeklaration och använder därmed samma momskoder som förekommer i skattedeklarationen. Vid utskrift av momsrapporten visas även en momskontroll på sidan 2 för att ni skall kunna kontrollera att ni bokfört momsen på ett korrekt sätt. Momskontrollen visar beräknad moms och redovisad moms för respektive typ av momspliktig försäljning (25 %, 12 %, 6 %) samt jämför dessa båda värden. På sidan 3 av momsrapporten skrivs ett bokföringsunderlag ut som visar hur momsrapporten ska bokföras och kommer att bokföras om ni väljer att automatkontera momsrapporten. Bokföringsunderlaget utgör en verifikation för konteringen.Följande sidor och fält finns i den här rapporten:MomsrapportMomskodSkatteverkets kod för respektive rad i momsrapporten såsom de är uppställda i skattedeklarationen.TextHär visas en text som beskriver vilken typ av omsättning eller moms som summeras vid momskoden. Inom parentes efter texten visas de momskoder i kontoplanen som har tillämpats för att summera bokförda belopp på konton för varje rad i momsrapporten.SummaHär visas det summerade beloppet för vald period och de momskoder som ingår i raden.MomskontrollMomspliktig försäljningHär visas de tre typerna av momspliktig försäljning (25 %, 12 %, 6 %).OmsättningHär visas den monetära omsättningen per typ av momspliktig försäljning och för den valda perioden.Beräknad momsHär visas ett belopp som motsvarar omsättningen multiplicerad med momssatsen.Redovisad momsHär visas bokförd moms per typ av momspliktig försäljning för den valda perioden.AvvikelseHär visas ett belopp som motsvarar beräknad moms minus redovisad moms.BokföringsunderlagKontoHär visas de kontonummer som ska användas vid bokföring av momsrapporten.BeskrivningHär visas kontobeskrivningen för framförvarande kontonummer.DebetHär visas ett monetärt belopp som skall bokföras för framförvarande konto.KreditHär visas ett monetärt belopp som skall bokföras för framförvarande konto.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>