<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- $Id$ -->

<!DOCTYPE article
  PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd">
<article lang="sv">
   <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="1"><tbody><row>
            <entry>
               <para>
                  <note>
                     <remark>HTML: &lt;META HTTP-EQUIV="Content-Language" CONTENT="sv"&gt;</remark>
                  </note>
                  <inlinegraphic fileref="../images/header.png" width="18.522cm" depth="0.53cm"/> SIE Export</para>
               <para/>
               <para>Ni kan exportera er räkenskapsinformation till en fil enligt det standardiserade SIE-formatet. De filer som ni har exporterat i SIE-format kan läsas in (importeras) av andra program, exempelvis bokförings-, deklarations- och bokslutsprogram.SIE-exporten kan göras i fyra olika filtyper som innehåller olika bokföringsinformation. När ni vill exportera bokföringsinformation till en fil enligt det standardiserad SIE-formatet trycker ni på "Företagsexport" och "SIE" i menyn "Arkiv" och väljer vilken bokföringsinformation som ni vill exportera.Följande alternativ finns för SIE-export:SIE 1 – Årssaldon.Den här typen av fil innehåller ingående och utgående balanser för samtliga konton i kontoplanen.SIE 2 – PeriodsaldonDen här typen av fil innehåller all information från SIE 1 och månadsvisa saldoförändringar för samtliga konton.SIE 3 – ObjektsaldonDen här typen av fil innehåller samma information som SIE 2, men saldon förekommer även på objektnivå på resultatenheter och projekt.SIE 4 – TransaktionerDen här typen av fil innehåller kontoplan, ingående balanser, utgående balanser, projekt, resultatenheter, periodsaldon, budget och verifikationerna för aktivt bokföringsår. De här filerna kan importeras av bokföringsprogram.</para>
               <para/>
               <para>Copyright 2006-©-JFS Bokföring</para>
            </entry>
         </row></tbody></tgroup>
   </informaltable>
   <para/>
</article>